<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Arya Lab</title>
        <link>https://aryapramudika.github.io/</link>
        <description>About LoveIt Theme</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>aryapramudika1@gmail.com (Arya Pramudika)</managingEditor>
            <webMaster>aryapramudika1@gmail.com (Arya Pramudika)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sun, 24 Jan 2021 12:25:14 &#43;0700</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://aryapramudika.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>Setup NFS Server Debian 10</title>
    <link>https://aryapramudika.github.io/setup-nfs-server-debian-10/</link>
    <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 12:25:14 &#43;0700</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://aryapramudika.github.io/setup-nfs-server-debian-10/</guid>
    <description><![CDATA[Latar Belakang Saya sedang belajar tentang NFS Server pada Debian dan ingin mencatatnya disini.
Tujuan Agar tetap ingat konfigurasi tentang NFS Server.
Sekilas tentang NFS  Network File Sharing adalah sebuah kumpulan protokol yang digunakan untuk mengakses beberapa sistem berkas melalui jaringan. NFS umumnya hanya bisa bekerja di UNIX Sistem, untuk di Windows tidak menggunakan NFS melainkan SMB (Server Message Block) sehingga tidak kompatibel dengan sistem NFS. Untuk SMB kita akan bahas di artikel berikutnya.]]></description>
</item><item>
    <title>Installasi DHCP Server Debian 10</title>
    <link>https://aryapramudika.github.io/installasi-dhcp-server-debian-10/</link>
    <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 07:39:56 &#43;0700</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://aryapramudika.github.io/installasi-dhcp-server-debian-10/</guid>
    <description><![CDATA[Latar Belakang Saya sedang belajar tentang DHCP Server pada Debian dan ingin mencatatnya disini.
Tujuan Agar tetap ingat karena menurut pemula seperti saya konfigurasi ini cukup rumit.
Sekilas tentang DHCP Apa itu DHCP?
 Dynamic Host Configuration Protocol adalah protokol yang berbasis arsitektur client/server yang dipakai untuk memudahkan pengalokasian alamat IP dalam suatu jaringan. dikutip dari wikipedia id
 Konfigurasi DHCP Server Pertama ktia perlu melakukan installasi paket isc-dhcp-server
1  apt -y install isc-dhcp-server    Jika muncul peringatan failed setelah install itu terjadi karena ip kita tidak sesuai dengan IP Address pada konfigurasi isc-dhcp-server, untuk itu abaikan saja.]]></description>
</item><item>
    <title>Installasi Debian 10 Minimal Server</title>
    <link>https://aryapramudika.github.io/installasi-debian10-minimal-server/</link>
    <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 11:26:22 &#43;0700</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://aryapramudika.github.io/installasi-debian10-minimal-server/</guid>
    <description><![CDATA[Latar Belakang Masalah Saya sedang belajar tentang debian server, terutama debian CLI. Saya sering lupa konfigurasi awal saat installasi debian untuk itu saya membuat tulisan ini.
Tujuan Tujuan saya menulis ini yaitu sebagai catatan belajar, jika saya lupa sesuatu maka saya bisa membaca tulisan ini.
Persyaratan Untuk persyaratan installasi yaitu:
  Mempunyai koneksi Internet untuk mendownload iso CD/DVD Debian Buster.
  Perangkat Laptop/PC bisa juga Virtual seperti VirtualBox/VMWare]]></description>
</item></channel>
</rss>
