<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>All Posts - Arya Lab</title>
        <link>https://aryapramudika.github.io/posts/</link>
        <description>All Posts | Arya Lab</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>aryapramudika1@gmail.com (Arya Pramudika)</managingEditor>
            <webMaster>aryapramudika1@gmail.com (Arya Pramudika)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Mon, 01 Feb 2021 09:13:02 &#43;0700</lastBuildDate><atom:link href="https://aryapramudika.github.io/posts/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Membuat Multi Bootable Di Flashdisk</title>
    <link>https://aryapramudika.github.io/membuat-multi-bootable-di-flashdisk/</link>
    <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 09:13:02 &#43;0700</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://aryapramudika.github.io/membuat-multi-bootable-di-flashdisk/</guid>
    <description><![CDATA[Persiapan Untuk membuat multi bootable disini saya menggunakan software Ventoy
yang perlu disiapkan adalah
 Flashdisk Laptop/PC Iso OS seperti Windows/Linux  Installasi &amp; Konfigurasi Ventoy Pertama kita download dulu menggunakan link diatas tadi.
Mendownload VentoyVentoy1
" Mendownload Ventoy 
Disini saya menggunakan ventoy versi linux
Setelah itu kita lakukan installasi
Extract file yang di download tadi lalu buka di terminal]]></description>
</item><item>
    <title>Konfigurasi Mikrotik Dasar</title>
    <link>https://aryapramudika.github.io/konfigurasi-mikrotik-dasar/</link>
    <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 19:12:18 &#43;0700</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://aryapramudika.github.io/konfigurasi-mikrotik-dasar/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/thumb/mikrotik.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Sekilas Tentang Mikrotik Mikrotik merupakan sistem operasi Linux base yang diperuntukkan sebagai network router. Didesain untuk memberikan kemudahan bagi penggunanya. Administrasinya bisa dilakukan melalui Windows application (WinBox). Selain itu instalasi dapat dilakukan pada standard computer PC. PC yang akan dijadikan router mikrotik-pun tidak memerlukan resource yang cukup besar untuk penggunaan standard, misalnya hanya sebagai gateway. Untuk keperluan beban yang besar ( network yang kompleks, routing yang rumit dll) disarankan untuk mempertimbangkan pemilihan resource PC yang memadai.]]></description>
</item><item>
    <title>Installasi Packettracer Di Arch Linux/Based</title>
    <link>https://aryapramudika.github.io/installasi-packettracer-di-arch-linux/</link>
    <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 13:09:36 &#43;0700</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://aryapramudika.github.io/installasi-packettracer-di-arch-linux/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/thumb/packettracer.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Sekilas tentang PacketTracer Packet Tracer adalah simulator alat-alat jaringan Cisco yang sering digunakan sebagai media pembelajaran dan pelatihan, dan juga dalam bidang penelitian simulasi jaringan komputer. Program ini dibuat oleh Cisco Systems dan disediakan gratis untuk fakultas, siswa dan alumni yang telah berpartisipasi di Cisco Networking Academy. Tujuan utama Packet Tracer adalah untuk menyediakan alat bagi siswa dan pengajar agar dapat memahami prinsip jaringan komputer dan juga membangun skill di bidang alat-alat jaringan Cisco.]]></description>
</item><item>
    <title>Installasi GNS3 Di Arch Linux/Based</title>
    <link>https://aryapramudika.github.io/installasi-gns3-di-arch-linux/</link>
    <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 15:18:22 &#43;0700</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://aryapramudika.github.io/installasi-gns3-di-arch-linux/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/thumb/gns3-arch.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Sekilas Tentang GNS3 GNS3 adalah simulator jaringan grafis yang memungkinkan digunakan untuk merancang topologi jaringan yang kompleks. GNS3 dapat menjalankan simulasi atau mengkonfigurasi perangkat mulai dari workstation sederhana hingga router yang powerfull seperti Cisco.
Persiapan Pastikan sudah menginstall Yay AUR-Helper:
1  cd ~ &amp;&amp; sudo pacman -Sy git base-devel &amp;&amp; git clone https://aur.archlinux.org/yay.git &amp;&amp; cd yay &amp;&amp; makepkg -si   Selanjutnya ke tahap Installasi
Installasi &amp; Konfigurasi Untuk installasi kita perlu menginstall package satu persatu]]></description>
</item><item>
    <title>Setup Samba Server Debian 10</title>
    <link>https://aryapramudika.github.io/setup-samba-server-debian-10/</link>
    <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 10:12:46 &#43;0700</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://aryapramudika.github.io/setup-samba-server-debian-10/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/thumb/debian-samba.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Latar Belakang Saya sedang belajar tentang Samba Server dan ingin mencatatnya disini.
Tujuan Agar saya lebih mahir dan paham tentang konfigurasi Samba Server
Sekilas tentang Samba  Samba adalah program yang bersifat open source yang menyediakan layanan berbagi berkas (file service) dan berbagi alat pencetak (print service), resolusi nama NetBIOS, dan pengumuman layanan (NetBIOS service announcement/browsing). Sebagai sebuah aplikasi file server, Samba mengizinkan berkas, alat pencetak, dan beberapa sumber daya lainnya agar dapat digunakan oleh banyak pengguna dalam keluarga sistem operasi UNIX, dan mengizinkan interoperabilitas dengan sistem operasi Windows.]]></description>
</item><item>
    <title>Setup NFS Server Debian 10</title>
    <link>https://aryapramudika.github.io/setup-nfs-server-debian-10/</link>
    <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 12:25:14 &#43;0700</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://aryapramudika.github.io/setup-nfs-server-debian-10/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/thumb/debian-nfs.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Latar Belakang Saya sedang belajar tentang NFS Server pada Debian dan ingin mencatatnya disini.
Tujuan Agar tetap ingat konfigurasi tentang NFS Server.
Sekilas tentang NFS  Network File Sharing adalah sebuah kumpulan protokol yang digunakan untuk mengakses beberapa sistem berkas melalui jaringan. NFS umumnya hanya bisa bekerja di UNIX Sistem, untuk di Windows tidak menggunakan NFS melainkan SMB (Server Message Block) sehingga tidak kompatibel dengan sistem NFS. Untuk SMB kita akan bahas di artikel berikutnya.]]></description>
</item><item>
    <title>Setup DHCP Server Debian 10</title>
    <link>https://aryapramudika.github.io/setup-dhcp-server-debian-10/</link>
    <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 07:39:56 &#43;0700</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://aryapramudika.github.io/setup-dhcp-server-debian-10/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/thumb/debian-dhcp.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Latar Belakang Saya sedang belajar tentang DHCP Server pada Debian dan ingin mencatatnya disini.
Tujuan Agar tetap ingat karena menurut pemula seperti saya konfigurasi ini cukup rumit.
Sekilas tentang DHCP Apa itu DHCP?
 Dynamic Host Configuration Protocol adalah protokol yang berbasis arsitektur client/server yang dipakai untuk memudahkan pengalokasian alamat IP dalam suatu jaringan. dikutip dari wikipedia id
 Konfigurasi DHCP Server Pertama ktia perlu melakukan installasi paket isc-dhcp-server
1  apt -y install isc-dhcp-server   Menginstall ISC-DHCP-ServerInstall ISC-DHCP-Server]]></description>
</item><item>
    <title>Installasi Debian 10 Minimal Server</title>
    <link>https://aryapramudika.github.io/installasi-debian10-minimal-server/</link>
    <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 11:26:22 &#43;0700</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://aryapramudika.github.io/installasi-debian10-minimal-server/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/img/thumb/debian.png" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Latar Belakang Masalah Saya sedang belajar tentang debian server, terutama debian CLI. Saya sering lupa konfigurasi awal saat installasi debian untuk itu saya membuat tulisan ini.
Tujuan Tujuan saya menulis ini yaitu sebagai catatan belajar, jika saya lupa sesuatu maka saya bisa membaca tulisan ini.
Persyaratan Untuk persyaratan installasi yaitu:
  Mempunyai koneksi Internet untuk mendownload iso CD/DVD Debian 10.
  Perangkat Laptop/PC bisa juga Virtual seperti VirtualBox/VMWare]]></description>
</item></channel>
</rss>
